施永青：香港年輕人上進心大不如前

朋友在投資銀行當部門主管，問我是否願收留一個快要被他們銀行淘汰的練習生。他說，這個人質素不錯，他很想把他留下來；但他們的銀行行精英制，他的部門每年都可以請三個練習生，試用一年，但只准留用一個。

我說，投行出來的人我不敢用，因為他們原有的待遇太好了，與我們公司的編制與文化都不相稱。加上我們公司喜歡造就普通人，讓普通人也能幹出一番不平凡的事業，這才是我們的使命。我不想浪費他在外間的其他機會。

朋友說，他本已習慣了每年都要忍心把一批不錯的人淘汰，但這個是香港人，他已多年未見過這麼勤奮的香港青年了，所以才想幫他一下。我說，我給他一試沒有問題，只是他一定不肯來。選擇做投行的人，大都不會做地產代理。結果，我的估計沒有錯。

後來與朋友談起，他說他很為香港年輕人擔心，因為他們的同業近年已甚少聘用香港人。一個原因是他們在試用期間缺乏突出的表現，另一個原因是他們知道做投行很辛苦，而且競爭激烈，所以不想去接受挑戰。以至近年來應聘的本地新一代也少了。

朋友說，他並非說做投行就高人一等，但金融業始終是香港的基石，怎也不想看到在香港基石行業裏工作的，竟大部分都不是香港人，但這個趨勢卻已是十分明顯。

朋友說，他工作的商業大廈，進駐了多間外資銀行，平時在電梯裏碰口碰面的都是講普通話的人，香港人已愈來愈少。早年，的確有投行喜歡聘用高幹子弟，希望藉此打開內地市場，但自從美國政府嚴查之後，這種情況已大幅減少。近年上位的，都是經過競爭考驗的。

香港的年輕人，近年受教育的機會雖然多了，但上進心卻大不如前。朋友說，他入行時，很樂意加班，因為加班可以顯示公司在用他，他會盡量做好工作去證明公司並沒有用錯他。但近年，一過了四點半，他已不敢發放工作給香港人去做。他曾被下屬提點，不要這麼遲才發放工作給他做，他不敢保證工作一定可以在當天完成。有些人即使沒有口出怨言，但亦會面有難色。那他很自然會找一些願意加班的人來安排工作。將來誰有機會升職，答案已寫在牆上。

其實，經常要加班的何只投資銀行、I.T.行業、專業顧問公司，都經常要加班。凡新興行業、當旺行業，都競爭激烈，分秒必爭，不能走快別人一步的，都會被淘汰。所以並非上司喜歡叫下屬加班，而是競爭的環境使然。

香港的年輕人過慣了大都會的生活，卻忘記了要過這樣的生活是有前提的，前提是這樣的生活必須有高增值的產業來支撐。這些產業就是金融財務，創新科技與專業服務等。這些行業面對的都是全球性的競爭，工作不可能是「他他條條」的。

然而新一代的年輕人，卻過份着眼於法律提供給他們的權利；但單靠最低工資與最高工時，是打造不出大都會的競爭力的。以現時香港年輕人的工作態度，很難支撐大都會所需的競爭力。香港人將很難保得住現有的生活質素。

擔心下自己先啦撚樣

點解我見ＢＩＧ４班友ＯＴ到唔收工，定係屍生個ＣＡＳＥ係講緊佢個不肖子

我識好多年青人打兩份工或者半工讀但佢地得唔到7,80年代嘅機遇

反而見好多廢老食盡經濟起飛, 但一生胡亂揮霍, 跑馬跳舞, 而家要我地養鳩佢！

施永青我屌你老母臭閪！

你四半俾嘢人做，要限人當日完成
係咪on9
睇下鬼佬會唔會屌柒你

上面D位俾D冇料死廢老霸哂，點加都唔會上到位，咁我仲點解要咁博命去做

「香港的年輕人過慣了大都會的生活，卻忘記了要過這樣的生活是有前提的，前提是這樣的生活必須有高增值的產業來支撐。這些產業就是金融財務，創新科技與專業服務等。這些行業面對的都是全球性的競爭，工作不可能是「他他條條」的。」

係呀，但係D 產業就被地產搞死晒嘛!

然而新一代的年輕人，卻過份着眼於法律提供給他們的權利；但單靠最低工資與最高工時，是打造不出大都會的競爭力的。以現時香港年輕人的工作態度，很難支撐大都會所需的競爭力。香港人將很難保得住現有的生活質素。

努力保住你班有錢人嘅生活質素？
睇唔到向上流嘅機會咪安於現狀囉
始作俑者咪又係你班仆街

其實做投行真係咁辛苦
全世界都係

施永青我祝你聖誕快樂呀

聖;誕快樂

假設你做到死狗咁
但係你發現喺香港點儲錢點勤力，都買唔到樓個喎
連基本居住需要都解決唔到
咁博嚟把撚呀

工時世界級都唔夠上進心

奴性

人哋假假哋都見到入ibank，你叫人去做份中五畢業都做到嘅地產代理，係咪忽撚咗?依啲精英就算俾人篩出嚟霉極都搵到份mt做啦，下話

x2

鬼佬奴性唔重，但係往往係贏家，佢諗下點解啦
新界隻牛日落之後都唔使返工

好撚憎呢條撚樣
收聖誕卡啦屌你老母

屌你老母試問有邊個90後依家番工係唔洗OT? 講到好似90後唔OT咁

佢地係咪生活係平行時空

聖誕快樂

唔係有個auditor做到死咗？

係咪要復活繼續工作先叫上進

所以咪得返堆講胡語架囉

D 有錢佬放1億做港幣定期, 一年乜撚都唔做都剩袋100萬 貧富懸殊就係咁黎

主因係人地發達在先
壟斷左好多技術

施永青提「聖誕」：X你老母

細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街

今年收到聖誕卡未

那他很自然會找一些願意加班的人來安排工作。將來誰有機會升職，答案已寫在牆上。

因為ot而升人唔怪得香港冇人才

Dklmch都俾多佢

我冇腦 好撚蠢 筷子都唔識用 但肯OT 升我丫屍生

又係施永青呢條垃圾

6月9 - 香港人不見不散

原來一個現代金融城市的發展要靠年青人喜愛做奴隸
我又學到野了

屍生 年青人上唔上進關你撚事咩 你都死撚咗啦

選擇做投行的人，大都不會做地產代理。
等我前面仲咁認真睇

香港十個九個上左位嘅都係咁撚涼薄

有時唔係唔肯ot唔肯博
屌那星博一年兩年
老闆小小表示都無 人工又沒特別加得多
開始老馮 乜都比晒你做
最後發覺根本同你捱係一種賭博
唔係一分耕耘 一分收獲

聖誕快樂呀

好多做地產既都無固定番工時間，咁懶散既行對，有上進心既都唔會做。

屍永青 條屍唔化

以前點解你比心機 你有希望呀 我打2份工可以買到樓為家庭咪忍 今時今日打份工我有冇得成正比先人地呀里行996 成正比份bonus,花紅大的點會冇人同你比心機
逗個萬幾，2萬樓又買唔起，岩岩夠生活 連做人希望都冇乜點同你上進呀哥哥

廢老：依家d90後真係...

以前ot 有水補
而家冇仲要個個ot o到唔識返屋企

癈老：而家年青人他他條條

再睇下佢仔女 真係努力到仆街

早年，的確有投行喜歡聘用高幹子弟，希望藉此打開內地市場，但自從美國政府嚴查之後，這種情況已大幅減少。

如果唔係美帝真係睇到咁實
呢D所謂金融業大行又係玩呢D關係野....

你都識講呢啲產業同全球競爭，咁可否解釋隔一個太平洋啲人可以準時收工，但都搵錢多過你班華人打理嘅同一行業，競爭原來唔係為搵錢，原來係為磨時間？搵唔到錢的話你留個人嚮公司24小時都係嘥電費啦

既得利益者喺到也文也武

而家廢老大不如前

宜家Trump打緊貿易戰，都係呢班金融佬就賣國想停戰

收嗲啦屍永青
屌你老母日日鼓吹OT文化
老撚奉同你OT呀？欠撚左你呀屌你老母祖宗十八代
擔心下你對閪仔閪女絕後好撚過啦

洗唔撚洗寄張聖誕卡俾你呀屌你老母

點上進都係住個豆膶咁細嘅屋架啦

努力去旅行

人地高層黎架 努力d喇 日日OT你都得架

施永青過份量化左生活質素，搵食係緊要，但應該有限度，唔應該比工作蠶食生活同休息，對個人整體利益黎講都算係邊際利益遞減
上一代人好多經歷過貧窮，就想千方百計利用自己勞力時間改善生活，但係而家時代唔同左，新世代以拒絕盲目做奴工嘅方法去保障自己正常嘅生活作息都無可厚非，某程度上都係一種進步
僱主喺度抱怨點解請唔到人嘅時候，應該審視下自己對僱員有冇同理心，同埋自己嗰套價值觀係咪已經過時

支那嘅OT文化同香港有好大分別，支那OT係有錢先肯彩你，係打工仔主導，冇錢係冇人肯同你O

香港上一代做壞咗規矩咁多年，難得呢一代咁齊心，應該自豪架屌你

香港人如果跟呢D地產佬開既局，遊戲規則
就等如幫佢地托市托價比佢地食水多D
試下新一代個個只係排公屋，樓都唔撚買
睇下佢可以袋幾多
不過都有支那佬幫佢托

老而不

吓 香港回歸咗共產黨統治
點解仲要做嘢？
我諗住食大鑊飯

仲要好似資本主義國家咁做
共產黨員死撚咗佢好過

施俊嶸 同 施慧勤 做野有乜問題？

過撚左送中哩條仆街就知死

佢意思係咪回歸咗之後咩都差哂

死左去，快撚D

佢公司d 垃圾工，人工低工時長要人為佢賣命，錢就無良僱主賺大份....ibank 出身點會咁on9 作賤自己益佢？

共狗實係好捱得、又上進，最叻必定係含吹舐啜吸。

屌你老母
四點幾叫人即日做起
一定要ot嫁 屌你老母
係咪收唔到聖誕卡心理變態

點解OT就等於上進
係香港一個人人工等於2-4個人工作量
有D仲要無償OT 仲唔撚夠上進

他入行時，很樂意加班，因為加班可以顯示公司在用他，他會盡量做好工作去證明公司並沒有用錯他。

他入行時，很樂意加班，因為加班可以顯示公司在用盡他，他會盡量做好工作去證明公司並沒有壓搾錯他

他入行時，很樂意加班，因為工作能力低，加班可以顯示公司請錯他，所以他會盡量做好工作去證明公司並沒有用錯他

點解成日要旨意年輕人，你地咁捱得咁有生產力應該係咁請中年人

阿施生，你基本邏輯都fail哂喇
又係你自己話早年啲投行鍾意請啲高幹子弟
咁代表咩？
未即係呢個行業根本就唔係睇個人能力同勤奮囉柒頭
咁當年唔使靠能力同勤力而上咗位嘅大陸佬而家响投行入面揸得住個權嘅
俾我都優先請/升啲同聲同氣㗎喇
唔係點保住我呢個廢柴呀？

sd張聖誕卡比你，夠上進未

你又啱

香港上司同理心大不如前

好似佢公司要食一半，做地產都唔係佢果度做，呢個時勢出口術即係請唔到人

你出糧俾個員工唔係俾錢買佢ot同上進心，姐係所謂既努力
而係俾錢買佢既成果
世界上頂尖既運動員身價都以千萬甚至億咁去計，佢地個個都刻苦訓練，但佢地既身價唔係因為佢地日操夜操，而係佢地贏到比賽先有咁既價

至於拎地產agent嚟同ibank比其實完全無可比性，無論學歷要求，technical野定係只係soft skills都完全唔同。再者，學樓上話，入得到ibank既人就算出返嚟差極都唔洗去做份中五grad就做得既工囉你份工啲野夠ibank果啲難做咩？都唔好話人地唔揀你，係你根本唔需要叻人甚至根本就係揀唔起叻人，你份工根本只係需要有人做咋嘛

最後，年年一車車fresh grad走入big4同各大細工程consultant ot做到隻狗咁都仲叫無上進心既話，我覺得係你地上一代人既偏見同自負

其實好L中

剷走班廢老
還我60’s-90's
我學誠仔咁做到日日訓四個鐘都得啊
最弊而家乜都變哂 咁博冇獎嫁

痴線 投行intern完無return offer，考政府工都唔做mk地產狗喇，當人弱智

Ching有無同外國人公事過？

不論澳洲美國英國，甚至印度都係早過亞洲人放工，但一樣年年升

利申：financial consultant

MERRY CHRISTMAS

與朋友談起，他說他很為香港年輕人擔心，因為他們的同業近年已甚少聘用香港人。一個原因是他們在試用期間缺乏突出的表現，另一個原因是他們知道做投行很辛苦，而且競爭激烈，所以不想去接受挑戰。以至近年來應聘的本地新一代也少了。

有報但唔收香港人嘛

死廢老思維，唔抵得人後生

唔駛擇日（例如：聖誕節）

Translate去法國德國再登
睇下啲洋人會點comment

屌你老母
長年要下面班員工OT做先搞得掂件事
即係你人手過少 係你應該請多個人
唔係日日叫人上進啲/抵諗啲/拍爛檔

最好笑係咩ibank上司,有料入ibank既人洗撚佢咁好心幫佢咩,仲要係地產垃工,間接證明個ibank上司又係一個靠ot而上位既垃圾

講到做地產好難入行咁，要人用你先入到？

做到野，而且又最奴性既先請

收皮啦 至撚憎呢個冚家剷

原來班老屎忽仲用ot 黎判斷後生仔能力
不思進取 垃圾文化
又唔了解外國社會既standard 去到邊
香港就係比呢班人搞彎哂

遊戲貨金同唔貨金的分別

屌佢老母

即係話做社畜先係正常

話請普通話人，原因得一個，就係為左大陸市場。睇下香港上市既公司有幾多係大陸公司？

出邊公司做=UNCLE

死撚開啦廢老

一個二個想走去鍵國
點會冇上進心？

痴線
香港宜家上進有用咩?
俾著你O係北韓, 你會唔會上進???

人地planning好
工作跟schedule又預多啲時間比自己做
黃人多數亂𨳊咁嚟

個世界係由上代建立, 規距制度係上一代定
你定D 咩出黎, 咩會有相應O既下一代, 你應該怪你自己, 唔係怪人

鬼佬每日做幾個鐘咪一樣維持到經濟

噤想D人有上進心, 咪全香港攬炒, 返返去60年代咁, 咁咪個個上進

曬氣啦，炒樓一買一賣啲錢多過你腳踏實地做兩年野啦。

係，華人賤種成日老屈鬼佬懶

事實係人地做一個鐘等於華人做2，3個鐘

人工又高過香港

聖誕快樂！

施永青呢條撚樣黎

香港上進空間大不如前

佢其下 d AA 去哂打泰拳啦 !

梗係啦大佬
你個frd 叫你收留佢
點撚估到你俾個aa位俾佢

我識誠哥 叫誠哥俾機會我啲兄弟
唔通佢俾個百佳收銀位我吖

咩都話人唔上進
其實你先係最需要上進啲改變下思想

已經有公屋，宜家排緊多間屋俾下一代
唔會辛苦自己上車，投資有好多方法

以前努力拼命 都可以改善生活,
依家做餐死, 連層樓都買唔到

屌你老母施永青 日日鳩up樓市抬價都算 連返個工都要過問 收下把口啦柒碌

依家啲年青人真係一啲都唔上進，啲新盤幫我賣到一pat 屎咁樣，又唔夠美聯同利嘉閣啲靚仔兇狠，唔夠人打，我每個月出成幾千銀比你開飯㗎！

上進心同ot有關係？

如果員工喺工時內
完成合理工作量
放咗工再進修學習

但佢唔肯ot
咁有無上進心

屌你老味臭閪
無錢畀就摺埋間公司佢
返工喺為咗生活
而唔係犧牲生活

儘管佢個人衰 但佢講野都錯唔晒
投行 家陣大陸人居多 其實都值得擔憂
香港學生又的確有d位爭唔贏

呢班廢佬真係不得好死

努力完乜嘢都冇冇

施生你試下成家住二百呎，仲講咩上進唔上進，我都唔撚想買呢d二百呎垃圾啊

佢D仔女.......

m2 共產黨統治萬歲

每日返工做20個鐘, 然後返屋企訓個龍床盤, 訓醒又返工

唔收錢同你做撚晒啲嘢好冇 使唔使請埋你食飯搭的士 唔係到時你又話年輕人驚蝕底呀

好多句朋友說

咪就係 應該要行996 學雲總講有得ot應該要開心

岩，香港留返比D老野，我走先

［big4]31歲big4會計師疑曠工 同事登門揭發倒斃灣仔寓所

上進黎俾你吸血?

以前玩簡單mode 依家同地獄mode既後生講?

希望施生帶頭做，星期一至星期日都朝八晚十二，應該兩三年就有得生癌見老豆老母

幾上進都好都係買唔起樓要租屋住，揾到嘅錢都俾業主地產商，咁上進來做什麼？揾多d錢租間大d租金貴d嘅屋住？

朋友在投資銀行當部門主管，問我是否願收留一個快要被他們銀行淘汰的練習生。他說，這個人質素不錯，他很想把他留下來；但他們的銀行行精英制，他的部門每年都可以請三個練習生，試用一年，但只准留用一個。

On9自己第一段咪已經係答案囉
唔俾機會人

宜家d廢老，成日咁長係要磨到4半先分野落去做

愈來愈似日本
後生仔覺得政府同社會比唔到回報佢地
情願痴屋企住唔生仔唔拍拖唔買車唔買樓唔消費
打份parttime夠食就算
唔會做社會想你做個個人
香港一樣
幾上進都買唔到樓 幾上進條街一樣又細又迫又多人
上進黎做咩？

我唔係奉旨賣埋身比公司喎

然而有完善勞工法例保障，同甚少OT既倫敦及柏林，經濟長期發展首屈一指

同佢最後嗰段完全相反

仆街
以前咩產業都可以發圍
屌你
而家？
得返金融咋

係呀，但都仲有22AL，同補水，OT包餐，請病假合約包又唔使醫生紙

每週大多都係五日工作，你Work at home非硬性，你老細唔會因為你Holiday or rest屌鳩你

其實到依家都唔明點解仲要搵依班地產agent 外國唔係行緊全部電子化... 點解班撚樣仲可以咁串柒柒

香港後生仔似將木來用嚟買樓生仔嘅錢消費喺其他地方，同日本低消費有啲唔同

係呀
job嘅嘢低價搶返嚟再算
planning? budget? 佢真係理撚得你

唔好學埋啲廢老口吻講咩本來用嚟買樓生仔既錢用咗嚟去日本換iphone之類既野啦，人地既錢洗係邊度係人地既事，人地可以唔打算買樓結婚生仔既，買樓結婚生仔並唔係年輕人既責任。相反令到年輕人唔想買樓結婚生仔，甚至連拖都唔敢拍，搞到社會失去延續性既在上位者例如施生先應該有責任。

我講得唔好
應該話個社會令到年輕人將買樓生仔嘅慾望轉移去其他消費

又鳩噏
如果我努力啲可以買到樓、唔使擔心下一秒俾人塔上大陸我一定有上進心㗎

又係呢離地老屎忽口吻

明明有政府統計呢一代2X歲嘅平均工時高過197x年2X歲嘅平均工時

講真 唔會 因為太低回報率

而家啲廢老愈來愈廢
就好似屍生咁撚廢鳩

屌 做成世都買唔起樓㗎啦 搵命搏做乜

朝9晚5 = 懶 hea 廢
每日12粒鐘= 勤奮 涯得 有前途

求其買隻藍籌派息都有呢個數啦

d老屎忽好鐘意咁樣講

因為香港人已經唔想做你地ed豪無意義既工作

上上上上你老母
上完有乜撚用？一個普通基層後生仔冇家底嘅情況下要做幾耐先上到車？
上到車又點？港共一聲令下即刻變負資產都仲得。

倒果為因，根本就係社會流動性不足所以後生仔先會逐點逐點磨滅哂自己意志。有幾多人曾經有過夢想，最後喺職場打滾幾年之後冇咗靈魂？

香港D獅子山精神病患廢老真係越黎越多 !

佢夠唔夠膽同中環5-6點放工班人講 : 你地真係懶 hea 廢

因為香港等於支那
個個搵夠錢就走 仲上進乜鳩

呢條仆街

其實我會覺得工時在未來會越來越少
科技的進步, 經濟活動的改變, 生活質素的變化等等
都是改變工作時間的因素
但有些顧主在社會改變時, 仍然頑固地抱著以前的準則做事
員工看到公司沒有前途, 一定會離開
公司遲早會被淘汰

笑死我 瑞士係平行時空??

香港人：香港公司加薪度大不如前
香港人：香港政府公信力大不如前
香港人：香港法治制度大不如前

即係零上進心乜撚都唔做都唔只袋100萬

佢梗係想後生多D 錢買樓, 咁佢先有得繼續炒樓, 有人接貨

你自己公司 d文職人員 入職幾多錢你知唔知呀，你有份搞出來嫁

996 啊嗎戇撚鳩

有冇諗過係因為香港人做埋佢地果份？

而家上進心都上進唔到鬼會同你賣命咩，成班上晒神枱就變海鮮

Exactly 啦，所以根本唔係鬼佬肯OT d, 而係係香港本來就係種族歧視，但係係歧視自己個種族

二等公民

又想吸香港人血?

又吸後生仔血?